單車俾人掉落城門河 GoBee.Bike 懷疑為事發附近單車店或有勢力人士所為

共享單車租用程式 GoBee.Bike 被揭發有科技保安漏洞，但禍不單行，公司今日下午接獲警方通知，指有兩單共享單車疑被扔入沙田城門河。 GobeeBike 向《蘋果》提供數幅照片及資料，指事發在城門河近體育學院附近，有兩部全新單車疑被惡意破壞及棄置。隨後又發現另有一部被丟進城門河，一部被棄置在附近草叢。

Gobee.Bike 派人到場了解後，發現單車的支架（kickstand）疑被暴力踢開至彎曲，另外有強行撬開螺絲的痕跡，
GoBee.Bike 強調螺絲經過特別設計，並不能輕易用工具撬開。公司初步懷疑為事發附近單車店或有勢力人士所為，並透露近日曾收到匿名電郵，不排除有人借機想收取「保護費」，因為同一地點先前已發現有共享單車的手柄被惡意破壞，亦有零件被偷去。

GoBee.Bike 表示，不會縱容有人以惡意及報復手段破壞，甚至將全新的單車扔進河中，公司會再改良單車的設備，防止同類事件。發言人又指，已就事件向警方求助，現時每天跟警方緊密聯繫，希望盡快找出惡意破壞者。

警方指在下午約2時半接報，有人發現沙田城門河中有3部單車，警員到場調查後，列作刑事毀壞案處理，暫時未有人被捕。

中國香港

知你係中國人啦

華人永遠唔識變通
有新競爭對手第一個諗法係剷除
如果識得正路啲傾合作 例如擺低啲車係附近單車店到俾人租
同時收返間公司少少佣金 已經有錢搵
劣等DNA

歐美： 有對手，諗方法提供更優品質做低對手
華人：有對手，真係做低對手

你有個app一早同人傾合作，或者做下社區分享，咪真係共享資源囉，係要放咁多垃圾係街度

添好x?

所以共產黨都係如出一轍

果到好似有兩間 連住

黑社會不得好死

身為香港人覺得好羞恥

中國人是要管的

賤種DNA

歐美:有問題，諗下點解決問題
中國:有問題，諗下點解決提出問題既人

有勢力人士
即係報驚都冇用

駁唔到

X好運

講得咁高調又陰謀論隨時可能係自編自導自演，都係唔好跟車太貼

Gone bike 真係唔醒目
所有車留番係警置門口交收未得囉

個度有幾間
見過成堆都係mk仔坐晒喺度等客

lm